{
    "status": "ok",
    "totalResults": 107,
    "articles": [
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Uol.com.br"
            },
            "author": "Guilherme Tagiaroli",
            "title": "Entregadores de apps fazem greve por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e transpar\u00eancias da plataformas",
            "description": "#BrequedosApps \u00e9 um movimento de greve dos entregadores de diferentes plataformas, que reivindicam melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho.\nThe post Entregadores de apps fazem greve por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e transpar\u00eancias da plataformas appeared first on G\u2026",
            "url": "https://gizmodo.uol.com.br/?p=356690",
            "urlToImage": "https://gizmodo.uol.com.br/wp-content/blogs.dir/8/files/2020/07/entregador-ifood-agbrasil-1000x563.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T19:19:32Z",
            "content": "Se at\u00e9 algum tempo atr\u00e1s, ouv\u00edamos predominantemente motoristas de aplicativos reivindicarem\u00a0 direitos junto \u00e0s plataformas com greve, agora est\u00e1 na vez dos entregadores. Nesta quarta-feira (1\u00ba), tra\u2026 [+2494 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "B9.com.br"
            },
            "author": "Soraia Alves",
            "title": "\u201cBreque dos apps\u201d: entregadores fazem greve por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho",
            "description": "H\u00e1 quase um m\u00eas, v\u00e1rios entregadores de aplicativos iniciaram protestos com a inten\u00e7\u00e3o de denunciar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho impostas pelas empresas de delivery. As reclama\u00e7\u00f5es sobre a precariza\u00e7\u00e3o s\u00e3o in\u00fameras e se agravaram ainda mais durante a pandemia de \u2026",
            "url": "https://www.b9.com.br/128412/breque-dos-apps-greve-entregadores/",
            "urlToImage": "https://assets.b9.com.br/wp-content/uploads/2020/07/breque-dos-apps-440x440.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T15:21:36Z",
            "content": "H\u00e1 quase um m\u00eas, v\u00e1rios entregadores de aplicativos iniciaram protestos com a inten\u00e7\u00e3o de denunciar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho impostas pelas empresas de delivery. As reclama\u00e7\u00f5es sobre a precariza\u00e7\u00e3o s\u2026 [+3887 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tecnoblog.net"
            },
            "author": "Victor Hugo Silva",
            "title": "Entregadores de iFood, Rappi e Uber Eats marcam nova greve para 12 de julho",
            "description": "O movimento Breque dos Apps pede melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho de entregadores de aplicativos como iFood, Rappi e Uber Eats\nEntregadores de iFood, Rappi e Uber Eats marcam nova greve para 12 de julho",
            "url": "https://tecnoblog.net/349922/entregadores-de-ifood-rappi-e-uber-eats-marcam-nova-greve-para-12-de-julho/",
            "urlToImage": "https://tecnoblog.net/wp-content/uploads/2020/07/breque-apps-entregadores-aplicativos-ifood-700x394.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-03T20:14:00Z",
            "content": "Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o realizada na quarta-feira (1\u00ba), os entregadores de plataformas como iFood, Rappi, Uber Eats planejam realizar uma nova paralisa\u00e7\u00e3o em 12 de julho, um domingo. De acordo com a Folh\u2026 [+1643 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tecnoblog.net"
            },
            "author": "Victor Hugo Silva",
            "title": "Greve de entregadores de iFood, Rappi e Uber Eats pede reajuste e EPIs",
            "description": "Parte dos entregadores de iFood, Rappi e Uber Eats desligou os aplicativos e organizou atos em v\u00e1rios pontos do pa\u00eds\nGreve de entregadores de iFood, Rappi e Uber Eats pede reajuste e EPIs",
            "url": "https://tecnoblog.net/349377/greve-de-entregadores-de-ifood-rappi-e-uber-eats-pede-reajuste-e-epis/",
            "urlToImage": "https://tecnoblog.net/wp-content/uploads/2019/06/ifood-entregador-moto-divulgacao-1-700x394.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T17:32:24Z",
            "content": "Os entregadores de aplicativos como iFood, Rappi, Uber Eats e Loggi organizam nesta quarta-feira (1\u00ba) uma paralisa\u00e7\u00e3o para reivindicar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e reajustes em seus pagamentos. O\u2026 [+2922 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "The Intercept"
            },
            "author": "Rosana Pinheiro-Machado",
            "title": "Os entregadores antifascistas querem apps solid\u00e1rios \u00e0 causa. Por que \u00e9 importante ouvi-los.",
            "description": "O capitalismo rouba seu tempo e sua sa\u00fade. Eles querem isso de volta \u2013 e contam com a nossa ajuda.\nThe post Os entregadores antifascistas querem apps solid\u00e1rios \u00e0 causa. Por que \u00e9 importante ouvi-los. appeared first on The Intercept.",
            "url": "https://theintercept.com/2020/06/23/entregadores-antifascistas-protestos/",
            "urlToImage": "https://theintercept.com/wp-uploads/sites/1/2020/06/15916650-redes.jpg",
            "publishedAt": "2020-06-23T04:03:12Z",
            "content": "Uma das categorias mais precarizadas, os entregadores de aplicativos est\u00e3o se organizando para exigir melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e precisam do nosso apoio.\r\nFoto: Z\u00e9 Carlos Barretta/Folhapress\r\nG\u2026 [+8595 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tecmundo.com.br"
            },
            "author": "Kris Gaiato (via nexperts)",
            "title": "Entregadores de apps ter\u00e3o audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o hoje (14)",
            "description": "Entregadores de aplicativos, representados pelo Sindicado dos Motoboys de S\u00e3o Paulo (Sindimoto-SP), participar\u00e3o de uma audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o com iFood, Rappi, Uber Eats e outras empresas do g\u00eanero. O encontro acontecer\u00e1 \u00e0s 16h desta ter\u00e7a-feira (14) no Tr\u2026",
            "url": "https://www.tecmundo.com.br/mercado/155173-entregadores-apps-terao-audiencia-conciliacao-14.htm",
            "urlToImage": "https://img.ibxk.com.br/2020/07/14/14141834664221.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-14T18:01:36Z",
            "content": "Entregadores de aplicativos, representados pelo Sindicado dos Motoboys de S\u00e3o Paulo (Sindimoto-SP), participar\u00e3o de uma audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o com iFood, Rappi, Uber Eats e outras empresas do g\u00eaner\u2026 [+1965 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tecmundo.com.br"
            },
            "author": "Wellington Arruda",
            "title": "Entregadores de aplicativo entram em greve em v\u00e1rios estados",
            "description": "Nesta quarta-feira, 1\u00ba de julho, entregadores realizam paralisa\u00e7\u00e3o nacional de atividades em aplicativos como iFood, Uber Eats, Rappi, James e Loggi, em protesto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho e \u00e0 falta de suporte para executar a fun\u00e7\u00e3o.Nas redes sociais, o movimen\u2026",
            "url": "https://www.tecmundo.com.br/mercado/154720-entregadores-aplicativo-entram-greve-em-varios-estados.htm",
            "urlToImage": "https://img.ibxk.com.br/2020/07/01/01091931782005.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T12:29:30Z",
            "content": "Nesta quarta-feira, 1\u00ba de julho, entregadores realizam paralisa\u00e7\u00e3o nacional de atividades em aplicativos como iFood, Uber Eats, Rappi, James e Loggi, em protesto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho e \u00e0 falta de\u2026 [+1096 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Viomundo.com.br"
            },
            "author": "Concei\u00e7\u00e3o Lemes",
            "title": "Paulo Pimenta: Todo apoio \u00e0 greve dos superexplorados entregadores de aplicativos!",
            "description": "Discurso hip\u00f3crita do empreendedorismo est\u00e1 nu\nO post Paulo Pimenta: Todo apoio \u00e0 greve dos superexplorados entregadores de aplicativos! apareceu primeiro em Viomundo.",
            "url": "https://www.viomundo.com.br/politica/paulo-pimenta-todo-apoio-a-greve-dos-superexplorados-entregadores-de-aplicativos.html",
            "urlToImage": "https://www.viomundo.com.br/wp-content/uploads/2020/07/whatsapp-image-2020-06-30-at-17.07.43.jpeg",
            "publishedAt": "2020-07-01T04:18:22Z",
            "content": "Solidariedade \u00e0 greve dos entregadores de aplicativos\r\npor Paulo Pimenta*\r\nNa vertiginosa corrida pela sobreviv\u00eancia, eles foram colhidos no cruzamento de duas vias de alta periculosidade, abertas no\u2026 [+3471 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "BBC News"
            },
            "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
            "title": "Nem CLT, nem aut\u00f4nomo: o projeto de lei que quer 'regrar' a rela\u00e7\u00e3o de aplicativos com entregadores",
            "description": "Na esteira do chamado 'Breque dos APPs', projeto prop\u00f5e um novo regime para regular a rela\u00e7\u00e3o entre profissionais e plataformas de servi\u00e7os: o trabalho sob demanda.",
            "url": "https://www.bbc.com/portuguese/geral-53411585",
            "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/D637/production/_113393845_8d9f6933-1520-4c20-8516-590ac9a4cabb.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-14T20:12:27Z",
            "content": "Direito de imagemLINCON ZARBIETTI\r\nNa esteira do chamado \"Breque dos Apps\", mobiliza\u00e7\u00e3o de entregadores de aplicativos respons\u00e1vel por protestos em v\u00e1rias cidades no come\u00e7o do m\u00eas, um Projeto de Lei \u2026 [+10678 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Exame.com"
            },
            "author": "Mariana Desid\u00e9rio",
            "title": "#Brequedosapps: entregadores fazem greve hoje por melhores condi\u00e7\u00f5es",
            "description": "Entregadores de aplicativos v\u00e3o parar as atividades hoje para reivindicar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho em meio \u00e0 pandemia \nThe post #Brequedosapps: entregadores fazem greve hoje por melhores condi\u00e7\u00f5es appeared first on Exame.",
            "url": "https://exame.com/negocios/brequedosapps-entregadores-fazem-greve-hoje-por-melhores-condicoes/",
            "urlToImage": "https://exame.com/wp-content/uploads/2020/07/rappi-greve-entregadores-2.jpg?quality=70&strip=info",
            "publishedAt": "2020-07-01T09:30:31Z",
            "content": "Entregadores de aplicativos realizam hoje uma paralisa\u00e7\u00e3o em todo o pa\u00eds por melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho em meio \u00e0 pandemia de covid-19. Dentre as reivindica\u00e7\u00f5es do movimento est\u00e3o maior pagamento\u2026 [+2539 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Uol.com.br"
            },
            "author": "UOL",
            "title": "Paralisa\u00e7\u00e3o nacional | Entregadores de apps protestam em SP, RJ e outros estados por melhores condi\u00e7\u00f5es",
            "description": "Para dar visibilidade \u00e0 greve dos entregadores de aplicativos de delivery, v\u00e1rios profissionais protestaram nas ruas de diversas cidades do pa\u00eds nesta quarta-feira (1\u00ba). O movimento, chamado de \"Breque dos Apps\", tem como objetivo exigir melhores condi\u00e7\u00f5e",
            "url": "https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2020/07/01/greve-dos-entregadores-ocorre-em-diversas-capitais-do-brasil-confira.htm",
            "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/f4/2020/07/01/mochila-de-entregador-traz-cartaz-com-convocacao-de-paralisacao-ao-lado-de-bicicleta-em-brasilia-nesta-quarta-feira-01-categoria-faz-paralisacao-nacional-com-exigencias-a-apps-como-ifood-rappi-uber-1593620293382_v2_615x300.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T18:20:47Z",
            "content": "Para dar visibilidade \u00e0 greve dos entregadores de aplicativos de delivery, v\u00e1rios profissionais protestaram nas ruas de diversas cidades do pa\u00eds nesta quarta-feira (1\u00ba). O movimento, chamado de \"Breq\u2026 [+7028 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Uol.com.br"
            },
            "author": null,
            "title": "Greve nacional | Protesto de entregadores de aplicativos ocupa ruas de S\u00e3o Paulo",
            "description": "Protesto chamado de \u201cbreque dos apps\u201d pede melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho e equipamentos de seguran\u00e7a contra o coronav\u00edrus",
            "url": "https://noticias.band.uol.com.br/noticias/100000993821/entregadores-de-aplicativos-fazem-manifestacao-em-sao-paulo.html",
            "urlToImage": "http://imagem.band.com.br/f_479489.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T15:09:57Z",
            "content": "Entregadores de aplicativos fazem manifesta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo\r\n(Foto: Bruno Laino/TV Band)\r\nNesta quarta-feira, 1, entregadores de aplicativos organizam uma manifesta\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo para pedir melhori\u2026 [+716 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "BBC News"
            },
            "author": "https://www.facebook.com/bbcnews",
            "title": "Com pandemia, entregadores de app t\u00eam mais trabalho, menos renda e maior risco \u00e0 sa\u00fade",
            "description": "Movimentos nas redes sociais pedem que, para contribuir com a paralisa\u00e7\u00e3o, consumidores n\u00e3o fa\u00e7am pedidos via aplicativos de entrega de comida nesta quarta-feira.",
            "url": "https://www.bbc.com/portuguese/brasil-53258465",
            "urlToImage": "https://ichef.bbci.co.uk/news/1024/branded_portuguese/8C12/production/_113185853_hi062239247.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T20:27:19Z",
            "content": "Direito de imagemSebasti\u00e3o Moreira/EPAImage caption\r\n Entregadores fizeram marchas por S\u00e3o Paulo durante paralisa\u00e7\u00e3o\r\nAo reivindicarem melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho nos servi\u00e7os de entrega por aplic\u2026 [+10433 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Terra.com.br"
            },
            "author": "Estad\u00e3o Conte\u00fado",
            "title": "Inspirados em caminhoneiros, motoboys organizam greve contra aplicativos no dia 1\u00ba",
            "description": "Entregadores reivindicam desde taxa fixa de entrega, por quil\u00f4metro rodado, at\u00e9 equipamentos de prote\u00e7\u00e3o contra a covid-19, como m\u00e1scaras e luvas",
            "url": "https://www.terra.com.br/economia/inspirados-em-caminhoneiros-motoboys-organizam-greve-contra-aplicativos-no-dia-1,1e54d1cc2ddbfbcc04ac6b62f6cb0a854mwl9n8c.html",
            "urlToImage": "http://p2.trrsf.com/image/fget/cf/800/450/middle/s1.trrsf.com/atm/3/core/_img/terra-logo-white-bg-v3.jpg",
            "publishedAt": "2020-06-29T19:14:50Z",
            "content": "Motoboys e entregadores preparam para a quarta-feira, dia 1\u00ba, um boicote nacional contra os aplicativos de entregas, como iFood, Rappi, Loggi e \u00dcber Eats. O movimento, organizado pelos motoboys via W\u2026 [+3203 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tecnoblog.net"
            },
            "author": "Lucas Lima",
            "title": "TB Comunidade #24: Amazon, Airbnb e Uber, Surface, Apple e mais",
            "description": "Confira os destaques da Comunidade do Tecnoblog dessa semana, entre os dias 26 de junho e 3 de julho; cad\u00ea o Surface no Brasil?\nTB Comunidade #24: Amazon, Airbnb e Uber, Surface, Apple e mais",
            "url": "https://tecnoblog.net/350010/tb-comunidade-24-amazon-airbnb-e-uber-surface-apple-e-mais/",
            "urlToImage": "https://tecnoblog.net/wp-content/uploads/2020/06/tb-comunidade-thumb-melhores.png",
            "publishedAt": "2020-07-03T22:12:57Z",
            "content": "Se a Microsoft trouxesse o Surface para o Brasil, seria um dos produtos que eu procuraria caso estivesse interessado em usar o Windows (), para ver essa integra\u00e7\u00e3o de hardware e software na pr\u00e1tica. \u2026 [+2827 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Tudocelular.com"
            },
            "author": "Tudocelular.com",
            "title": "Entregadores de aplicativos exigem direitos trabalhistas em greve que ganha apoio pelo Brasil",
            "description": "Entregadores de aplicativos exigem direitos b\u00e1sicos de trabalho em greve hist\u00f3rica que ganha apoio em todo o Brasil.",
            "url": "https://www.tudocelular.com/curiosidade/noticias/n159020/entregadores-exigem-direitos-trabalhistas-em-greve.html",
            "urlToImage": "https://t2.tudocdn.net/530575?w=1200",
            "publishedAt": "2020-07-01T08:53:00Z",
            "content": "Considerado por muitas pessoas como um dos empregos essenciais durante esta pandemia de Covid-19, os entregadores de aplicativos realizam compras em lojas, farm\u00e1cias e mercados para que voc\u00ea possa fi\u2026 [+2842 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Uol.com.br"
            },
            "author": "UOL",
            "title": "Greve nacional | Entregadores param hoje e fazem desafio \u00e0 economia dos aplicativos",
            "description": "\"A gente quer que a popula\u00e7\u00e3o saiba o quanto custa uma entrega mais barata ou gratuita\".A frase dita a Tilt pelo entregador Edgar Silva, mais conhecido como \"Gringo\", resume o sentimento de uma categoria nesta quarta (1\u00ba). Parte dos entregadores far\u00e1 hoje",
            "url": "https://www.uol.com.br/tilt/noticias/redacao/2020/07/01/e-greve-entregadores-param-hoje-e-fazem-desafio-a-economia-dos-aplicativos.htm",
            "urlToImage": "https://conteudo.imguol.com.br/c/noticias/b1/2020/06/30/entregadores-de-aplicativos-1593554672692_v2_615x300.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T08:30:29Z",
            "content": "\"A gente quer que a popula\u00e7\u00e3o saiba o quanto custa uma entrega mais barata ou gratuita\".\r\nA frase dita a Tilt pelo entregador Edgar Silva, mais conhecido como \"Gringo\", resume o sentimento de uma cat\u2026 [+14179 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Exame.com"
            },
            "author": "Clara Cerioni",
            "title": "Entregadores de aplicativo fazem greve no pa\u00eds; veja fotos e v\u00eddeos",
            "description": "Movimento #brequedosapps fez manifesta\u00e7\u00f5es em S\u00e3o Paulo, Rio, Bras\u00edlia, Belo Horizonte, Olinda e at\u00e9 em Buenos Aires, na Argentina\nThe post Entregadores de aplicativo fazem greve no pa\u00eds; veja fotos e v\u00eddeos appeared first on Exame.",
            "url": "https://exame.com/brasil/entregadores-fazem-greve-por-melhores-condicoes-de-trabalho-veja-fotos-e-videos/",
            "urlToImage": "https://exame.com/wp-content/uploads/2020/07/ALLAN-CALISTO-FUTURA-PRESS-AE.jpg?quality=70&strip=info",
            "publishedAt": "2020-07-01T21:02:12Z",
            "content": "<ul><li>1. Protesto de entregadores de aplicativo em Minas Geraiszoom_out_map1/7 Em MG: entregadores exigem melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho, medidas de prote\u00e7\u00e3o contra a covid-19 e mais transpar\u00eancia \u2026 [+8624 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Uol.com.br"
            },
            "author": null,
            "title": "Rodrigo Zeidan | A greve dos entregadores de aplicativo",
            "description": "Trabalho enobrece o homem no dos outros \u00e9 refresco; ningu\u00e9m deve se esfor\u00e7ar por ninharia",
            "url": "https://www1.folha.uol.com.br/colunas/rodrigo-zeidan/2020/06/a-greve-dos-entregadores-de-app.shtml",
            "urlToImage": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2020/04/03/15859616585e87dabad35e6_1585961658_3x2_rt.jpg",
            "publishedAt": "2020-06-27T02:43:57Z",
            "content": "A primeira greve geral dos entregadores de aplicativos est\u00e1 marcada para o dia 1\u00ba de julho. Essa greve, do ponto de vista econ\u00f4mico, \u00e9 important\u00edssima para delinear as rela\u00e7\u00f5es trabalhistas que v\u00e3o n\u2026 [+3159 chars]"
        },
        {
            "source": {
                "id": null,
                "name": "Canaltech.com.br"
            },
            "author": "Rui Maciel",
            "title": "#BrequeDosApps: a paralisa\u00e7\u00e3o dos entregadores dos aplicativos ganha o Brasil",
            "description": "Se voc\u00ea n\u00e3o estava passando a sua quarentena em Netuno, deve saber que no dia 1\u00ba de julho (quarta-feira) haver\u00e1 uma paralisa\u00e7\u00e3o dos entregadores de aplicativos como iFood, Uber Eats, Rappi e Loggi, entre outros. A greve atingir\u00e1 diversas cidades do Brasil nas\u2026",
            "url": "https://canaltech.com.br/apps/brequedosapps-a-paralisacao-dos-entregadores-dos-aplicativos-ganha-o-brasil-167326/",
            "urlToImage": "https://timeline.canaltech.com.br/352145.700/brequedosapps-a-paralisacao-dos-entregadores-dos-aplicativos-ganha-o-brasil-167326.jpg",
            "publishedAt": "2020-07-01T10:40:00Z",
            "content": "Se voc\u00ea n\u00e3o estava passando a sua quarentena em Netuno, deve saber que no dia 1\u00ba de julho (quarta-feira) haver\u00e1 uma paralisa\u00e7\u00e3o dos entregadores de aplicativos como iFood, Uber Eats, Rappi e Loggi, e\u2026 [+11448 chars]"
        }
    ]
}